
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[polish]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc} 	
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{wrapfig}	
\usepackage{url}
\usepackage{multicol}

\pdfinfo{
/Title (Smart Lighting System - Projekt Zespołowy)
/Author (Maciej Czekaj, Grzegorz Kontek, Paulina Kozikowska, Aleksandra Kutrowska, Joanna Mietelska)
}

\begin{document}

\title{% 
\textbf{
   Smart Lightning System \\ }
  \large  
    Projekt Zespołowy \large }
\author{ \small Maciej Czekaj \and \small Grzegorz Kontek \and \small Paulina Kozikowska \and \small Aleksandra Kutrowska \and \small Joanna Mietelska }
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{
   \begin{titlepage}
     \begin{center}
       \large
       {\LARGE\@title}
       \par\vspace{2cm}
       \begin{tabular}{r l}
         \@author
       \end{tabular}
       \vfill
       \@date
     \end{center}
     \@thanks
   \end{titlepage}
}
\makeatother
 

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Wstep}
	\subsection{Zarys problemu}
		Zależnie od panujących warunków otoczenia, charakterystyki pomieszczenia, planowanych aktywności lub nawet nastroju użytkownika oświetlenie powinno cechować  się odmiennymi właściwościami. Ręczne sterowanie odosobnionymi źródłami światła może okazać się zbyt czasochłonne i nieskuteczne w osiągnięciu zamierzonego efektu. Mając jednak dostęp do odpowiednich czujników elektronicznych, można wyodrębnić uwarunkowania, jakimi ludzie kierują się przy doborze oświetlenia. Niektórymi z takich czynników są: pogoda, pora dnia lub nocy, wilgotność powietrza czy też planowana aktywność. Dzięki wykorzystaniu nowych technologii, a jednocześnie nie odbierając człowiekowi możliwości samodzielnej konfiguracji, możliwym staje się zwiększenie skuteczności oraz wygody sterowania oświetleniem pomieszczenia.
	\newpage
	\subsection{Ogólna koncepcja rozwiązania}
		\begin{figure}[h]
    		\centering
    		\includegraphics[width=0.81\textwidth]{model_systemu.jpg}
		    \caption{Ogólny schemat systemu}
    		\label{fig:rysunek1}
		\end{figure}
		\noindent System będzie się składał m.in. z jednostki centralnej oraz modułów zawierających czujniki lub służących do sterowania, w skład których wchodzi:
		\begin{itemize}
			\item moduł zawierający czujnik natężenia światła - służący do pomiaru natężenia światła, w celu dostosowania poziomu sztucznego oświetlenia do poziomu światła naturalnego;
			\item moduł zawierający czujnik ruchu - służący do uaktywniania oświetlenia po wykryciu ruchu w pomieszczeniu;
			\item moduł zawierający czujnik gestów - służący do sterowania oświetleniem poprzez gesty;
			\item moduł zawierający diodę IR - służący do sterowania żarówkami RGB;
		\end{itemize} 
		W skład systemu będzie wchodzić również aplikacja mobilna, służąca do sterowania oświetleniem. Ponadto, do systemu dostarczane będą informacje pochodzące z systemów zewnętrznych - informujące o pogodzie, wilgotności powietrza, porze dnia/nocy. 
	\newpage 
	\subsection{Cel i zastosowania systemu}
		Celem projektu jest stworzenie inteligentnego systemu pozwalającego na sterowanie oświetleniem w pomieszczeniu przy pomocy czujników, aplikacji i rozpoznawania gestów. System będzie otwarty i elastyczny na różne rodzaje źródeł światła. Będzie posiadał profile umożliwiające aktywowanie oraz dostosowanie oświetlenia w zależności od rodzaju sterowania oraz potrzeb użytkownika.
		W skład możliwości systemu wchodzi:
		\begin{itemize}
			\item włączanie i wyłączanie oświetlenia;
			\item zmiana barwy światła;
			\item sterowanie jasnością oświetlenia;
			\item reakcja na zmiany wymuszone przez konfiguracje profilów
		\end{itemize} 
		\mbox{} \newline \newline 
		
		\noindent Smart Lightning System będzie miał możliwość działania według reguł następujących profili:
		\begin{itemize}
			\item profil reagujący na ruch;
			\item profil reagujący na czas;
			\item profil reagujący na gesty;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do pogody;
			\item profil dostosowujący oświetlenie do aktywności;
			\item profil imprezowy;
			\item profil ustawień manualnych;
		\end{itemize} 
		\mbox{} \newline
		
		\noindent Poszczególne profile zostaną szerzej omówione w rozdziale \textbf{5. Instrukcja użytkownika}.
		\newline \newline \newline 
		System może być wykorzystywany:
		\begin{itemize}
			\item w publicznych toaletach;
			\item w mieszkaniach lub pokojach;
			\item przy oświetlaniu witryn sklepowych;
			\item na klatkach schodowych;
			\item w biurach;
		\end{itemize}

	\subsection{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}
		\textbf{Wymagania funkcjonalne:}
		\begin{itemize}
			\item System musi współgrać z komponentami wchodzącymi w jego skład
			\item System musi zapewnić możliwość komunikacji między komponentami
			\item System musi pobierać i analizować dane pochodzące od komponentów
			\item System musi pozwalać na tworzenie profili sterujących oświetleniem
			\item System musi sterować komponentami zgodnie z wybranym profilem
			\item System musi posiadać przyjazny interfejs użytkownika
			\item System musi zapewnić różne możliwości sterowania
			\item Użytkownik powinien sterować systemem zdalnie oraz ręcznie
			\item System musi komunikować się z zewnętrznymi systemami
			\item Komponenty systemu powinny komunikować się drogą bezprzewodową
		\end{itemize}
		\mbox{} \newline \textbf{Wymagania niefunkcjonalne:}
		\begin{itemize}
			\item System musi być otwarty i elastyczny
			\item System musi posiadać niewielki rozmiar
			\item System musi dostosowywać się do różnego rodzaju oświetlenia
			\item Reakcja systemu na zmianę stanu nie powinna przekraczać 1s
			\item System nie może stwarzać niebezpieczeństwa użytkowania
			\item System musi być niezawodny
			\item System musi być łatwy w użytkowaniu
			\item System musi stosować aktualne protokoły
			\item System musi posiadać aktualne dane odnośnie systemów zewnętrznych
		\end{itemize}

	\subsection{Ryzyko niepowodzenia}
		Ze względu na specyfikę projektu, istotnym problemem przy jego realizacji mogą okazać się różnego rodzaju kłopoty ze sprzętem. Ponadto, jako że jest to projekt zespołowy, ważną rolę pełni czynnik ludzki.\newline
		\newline 
		\textbf{Główne źródła ryzyka:}
		\begin{itemize}
			\item problemy komunikacyjne,
			\item nieznajomość bibliotek oraz oprogramowania,
			\item brak zrozumienia założeń tematu projektu,
			\item niski poziom zaangażowania członków zespołu,
			\item ustalenie nierealnych celów,
			\item nadmierna drobiazgowość,
			\item niekompletna specyfikacja,
			\item źle określony czas wykonania projektu i poszczególnych zadań,
			\item niespójne wymagania,
			\item nieefektywne zarządzanie projektem,
			\item nieprzewidziana złożoność projektu,
			\item dostępność sprzętu,
			\item problemy ze sprzętem,
			\item nowe wymagania pojawiające się w trakcie wykonywania projektu,
			\item różnice między zakładaną, a rzeczywistą wydajnością;
		\end{itemize}

\section{Metodyka pracy}
Przyjęto, że realizacja projektu będzie odbywać się za pomocą metodyki zwinnej. Praca będzie dzielona na tygodniowe sprinty, w każdym z nich, wszyscy uczestnicy projektu będą mieć przypisane zadania do zrealizowania. Każde z zadań będzie miało oszacowaną pracochłonność oraz będzie testowane przez resztę zespołu (po wykonaniu przez wyznaczoną osobę).
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{taiga.png}
    \caption{Przykładowy widok sprintu z Taigi}
    \label{fig:rysunek2}
\end{figure}

Do organizacji pracy wykorzystana jest platforma Taiga (\textbf{Rysunek 2.)}. Zespół komunikuje się przy użyciu narzędzia Slack. Kontrola wersji projektu jest prowadzona przy użyciu systemu Git oraz serwisu Bitbucket.
Projekt na Bitbucket'cie jest podzielony na repozytoria, odpowiadające danym składowym projektu, co jest widoczne na \textbf{Rysunku 3}.
 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.81\textwidth]{repozytoria.png}
    \caption{Repozytoria na BitBucket}
    \label{fig:rysunek3}
\end{figure}

\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=0.25\textwidth]{slack.png}
    \caption{Widok kanałów Slacka}
    \label{fig:rysunek4}
\end{wrapfigure}
Poszczególne narzędzia są zintegrowane, to znaczy informacje o zmianach na platformie Taiga są dostępne w odpowiednim kanale Slacka, a modyfikacje na Bitbucket'cie są dostępne z poziomu zarówno zadania na Taidze, jak i na Slacku.

Na Rysunku 4. widać dostępne kanały na Slacku. Oprócz kanału generalnego i random (służącego do dyskusji niezwiązanych z projektem), istnieją kanały:
\begin{itemize}
 \item sls - służący do ogólnych rozmów o projekcie i dyskusji bieżących,
 \item sls-bitbucket, w którym pojawiają się informacje o zmianach w repozytoriach projektu,
 \item sls-mail, w którym archiwizuje się korespondecja mailowa dotycząca projektu,
 \item sls-planning, gdzie zespół szacuje pracochłonność zadań,
 \item sls-taiga, w którym pojawiają się informacje o zmianach na Taidze;
\end{itemize} 
\section{Sprzęt i technologie}
\subsection{Komponenty elektroniczne}
\subsubsection{Układy programowalne i moduły Wi-Fi}
\subsubsection{Sensory}
\subsubsection{Źródła światła}
\subsubsection{Zasilanie}
\subsubsection{Inne}

\subsection{Technologie i narzędzia}
\subsubsection{Android}
\subsubsection{Web API}
\subsubsection{Arduino}
\subsubsection{Inne}

\section{Opis rozwiązania}
\subsection{Struktura systemu}
\subsubsection{Schemat systemu}
\subsubsection{Systemy zewnętrzne}
\subsection{Implementacja sprzętowa}
\subsection{Aplikacja mobilna}
\subsection{API}
\subsection{Komunikacja}
\subsection{Obudowy}

\section{Instrukcja użytkownika}
\subsection{Opis modułów}
\subsection{Profile oświetlenia}
\subsection{Sterowanie}
\subsubsection{Aplikacja mobilna}
\subsubsection{Czujnik gestów}
\subsection{Bezpieczeństwo}

\section{Etapy pracy}
\subsection{Sprint 1}
\subsection{Sprint 2}
\subsection{Sprint 3}
\subsection{Sprint 4}
\subsection{Sprint 5}
\subsection{Sprint 6}
\subsection{Sprint 7}
\subsection{Sprint 8}
\subsection{Sprint 9}
\subsection{Sprint 10}
\subsection{Sprint 11}
\subsection{Sprint 12}

\section{Podsumowanie}
\subsection{Kosztorys}
\subsection{Wnioski}

\section{Spis rysunków}
\end{document}
